Sel 30mal April tulli Karel Tarto ette ja kaebas et temma olla Palla Kõrtsis peksa saanud.Ja peksjat olnud Kustav Aunap,Karel Olla, Gustav Eper, ja Lälli allustuse aig olnud Lallo Gamp Karel Silman ja Karel Edro Jaani Poja käest hoidnud. Saivat ned nimmetud poisit ette kutsutud ja neile se üllevalt nimmetud kaebus ette pannud mis peale naad Kost et nad keddagi ei tea.Tunnistab Jaan Tuhha,et temma olla peksu  kissa peale sinna läenud ja näend Kõrtsis kui tülli Linna Jaani poija käes olnud.Selle puduliku tunnistuse pärrast mõistis
Karel Tarto kaebust tühhiseks.Kellega kaebaja rahhule ei olnud.
                                                                     Tõnnis Soiewa +++
                                                                      Märt    Piiri      +++
                                                                      Josep Sallo      +++ 
